【又送大禮?】湖南直擊 肺結核爆發1年 71學生仍服藥女生崩潰跳河

(新增內容)又到開學的日子，《蘋果》記者到湖南省益陽市姚江縣，探訪去年感染肺結核的學生最新情況。其中，「疫情」最嚴重的桃江四中，至今仍有71人需要繼續服食藥物，該校的精英班學生，治療期間不堪各種壓力精神崩潰，有人兩度企圖跳河自殺，有人一次吞下六天藥被送院搶救......可是，至今仍未有部門因隱瞞疫情遭到問責，開學前有家長為子女到處維權，甚至在湖南教育廳外露宿請願，希望國際社會能施援手。

「這藥有毒性，現在耳鳴還沒有好！」17歲的小英是桃結四中感染肺結核病情最嚴重的學生之一，她不但感染肺結核，還有盆腔結核、腸結核等，「吃了十幾種藥。結核丸一次就吃20粒，現在一天要吃七、八十粒藥」。治療肺結核藥物導致患病學生肝腎功能損傷，視力受損，聽力減退，還有人掉頭髮、全身過敏起疹等。小英初期服藥後嚴重過敏，「全身起疹子、發燒」。去年8月29日，院方一度發出病危通知。小英說，服藥不但令她肝腎功能受損害，還有月經不規律，小腹痛等多種副作用。

肺結核好似係傳染病

雖然係old news

自行停覆診服藥 恐變「超級肺癆」 12歲肺癆女生 被召回強制隔離